法國黃背心話俾我地知點樣會輸！

前面太長 有興趣先睇

黃背心衰亡的八大原因

一、政府的分化與抹黑：社運素人在黃背心中佔過半數比例，法案一撤回，大部分經驗不多的素人雖然心有不甘，仍頓時「收貨」。

二、初衷被遺忘：法案被撤後，政府和與其友好的媒體直接或間接地營造着黃背心「貪得無厭、見好不願收」之形象。馬克龍回絕富人稅訴求後，抗爭者並無堅持，反而轉移重點至反警暴等，令運動予人失焦感覺。

三、過於依賴反警暴論述：依賴暴力問題來維持運動人氣乃一把極危險的雙刃劍——警暴早期一般容易招來大眾同情和關注，但它同時很容易讓抗爭者跌進仇警情緒中，與一般未能親身體會警暴的大眾間築起一道溝通上的鴻溝。大眾會因為不斷出現的暴力畫面而漸變得無感或麻木，甚至感到煩厭。若警民衝突不斷持續，卻沒有更衝擊性的警暴醜聞證據，大眾在反警暴的蜜月期過後，更可能有blame the victims趨勢，將責任推回抗爭者身上。

四、示威者陣營的分化：政治和社運素人佔抗爭者的大多數，意味它與傳統法國左翼社運存在着溝通上、論述上和策略上的重大分野，容易產生派系分歧。雖然運動着重反大台，但仍不時受一些意見領袖影響，當中擅長陰謀論的Flyrider遭不少溫和派否定和排斥。另外，極左和極右勢力也有嘗試培植召集人和意見領袖，一方面高喊「拆大台」，但另一方面又試圖帶領運動論述，對運動構成一定負面形象，最終逼到不少apolitique（非左非右的政治素人）人士與其割席。到歐盟大選之前，有人提出以「支持」極右的勒龐來與「和理非」「攬炒」以抗衡馬克龍，最終釀成友方陣營更嚴重的分裂。

五、對勇武抗爭的抗拒或厭倦：前線人士一般被分為三類——黑群、打砸者（casseur）和盜竊者（voleur）。黑群通常穿full gear連群結隊，在前線擋着警方推進（有時甚至還擊），有些則打砸具象徵意義的死物，向政權進行控訴。黑群到第十八周前，在普遍參與者中認受性仍挺高，因不少人認為黑群有衝擊警方防線和保護後方作用。但後期因焚燒了無辜店舖（如獨立小店），hit-and-run策略亦不時連累無辜群眾被警方攻擊或拘捕，開始與黑群割席。正如旗手之一的Cédric跟筆者提到：「黑群打砸完後拍拍屁股便走了，吃催淚彈的卻是我們。」

打砸者則未必一定full gear，通常單獨出沒，所砸之對象不一定帶有政治信息，行動偶爾響應黑群，更多情况如社區組織者Stéphanie解釋：「我們根本難以分清他們是貪過癮，還是為保護示威者或控訴政權而打砸。」某些甚至與盜竊者無異，於行動現場趁火打砸，破壞運動。當割席時大眾和傳媒卻將三者混為一談。

六、年輕世代的缺席：總統講話後，警方開始進行全面打壓，年初於Mantes-la-Jolie甚至有警方進校拘捕，並迫使學生面壁下跪。年輕世代的參與因而止於萌芽之時，加上左翼未有共識，各大學學生會只好個別動員，窒礙了大專界的參與。

七、媒體戰敗陣：基於早期運動未有工會支持，定性尚未清晰，媒體報道一般未見正面；某些親建制媒體如Figaro和Bfmtv（猶如法版TVB）更多番抹黑示威者，抗爭者與媒體的惡劣關係惡性循環，令整場運動得不到媒體支持。

八、運動大論述轉型的失敗：黃背心早期的成功全賴建基於「燃油稅→被遺忘的貧苦大眾→環保與社會公義環環緊扣 」的方程式上，並將其化約成「眾怒反燃油稅」（France en colère contre taxe carbone）的大論述。然而，總統講話後，此方程式便不成立，抗爭者必須將與方程式相關的元素加進去，重整方程式，以轉型論述。可是，黃背心卻在此節骨眼上失策。他們後來雖提出全民公投和憲法改革兩項訴求，文宣既不完整又不普及，未能使公眾明白和體會與環保或社會公義有何關連。

最緊要就係做文宣！
個運動已經一早唔係反送中 我地知都好
我地都要話俾全香港人知

一陣銅鑼灣見！

1/10

2/10

3/10

推

4/10

香港人 加油！

5/10

只有一個方法可以有效打擊藍屍

6/10

斷你十連

7/10

8/10

915港島見

9/10

10/10

推 教科書文

第三中晒

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

LMMM

useful

但係對家搵班「小粉紅」升級咗

「大眾會因為不斷出現的暴力畫面而漸變得無感或麻木，甚至感到煩厭。若警民衝突不斷持續，卻沒有更衝擊性的警暴醜聞證據，大眾在反警暴的蜜月期過後，更可能有blame the victims趨勢，將責任推回抗爭者身上。」

Sad but true; 最怕就係習以爲常；此外，如果動蕩持續而導致經濟衰退，失業增加，民衆將渴求穩定而重新信任政府和警察。

群眾運動如果唔係搶政權，衰亡就一定，只係可以有行到幾遠同爭取幾多的分別

Push

五大訴求 真普選

係 所以要不同同身邊既人一齊覺醒

如果唔係71訂立左5大訴求，運動一早完結

其實岩 真係好關鍵
長遠黎講五大訴求都要再進入 而家都夠用

好文 推

PUSH

衰啲咁講 好彩黑警哩三個月嘅警暴層出不同

請相信勇武做嘅嘢 求下你哋

再進入就係一個訴求，港獨

上

五大訴求 缺一不可

真係要諗辦法去保持場運動既熱度。

好似

講得啱 昨日法國 今日香港 相信大家都唔希望呢場仗打輸 香港人加油

push

文宣好撚重要

歷史借鑒
人本性難移

新要求絕對不能加，一加就進入 ‘貪得無嚴’ 黑洞，運動就散硬，5大訴求已經足夠

五大訴求
缺一不可

915 1430 銅鑼灣東角道
五大訴求 缺一不可
be water 全民貼文宣

Be water 的深層意義

tui

一陣見

What: 五大訴求
How: 和理非？勇武？文宣？武鬥？口號？唱歌？不合作？破壞？
Why：點解我哋要不昔代價，抗爭到底？

參與嘅人，究竟有幾多真係有諗過或答得出點解？

而家香港中哂 一,二,三,四,七,八
睇黎勝算渺茫

運動樽頸

「雞頭」稱遭警員威嚇犯案 認串謀向掃黃警提供妓女交差

在灣仔經營「一樓一」的男子，遇上廉署派員放蛇掃黃，最終被捕，並在錄影會面中大爆與一名警員串通，該警會在警方掃黃前向他「通水」，告知行動日期，「雞頭」則會向警員提供內地妓女交差。

^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

各位親愛嘅Sister
記得唔好同police 做朋友
令佢地絕子絕孫，無伴終老，孤獨一生。

各位善良嘅母親
記得教育女童，police 好污糟，有性病，會傳染病毒俾其他人。兩歳大講一次，三歳大講一次，四歲大講一次，五歳大講一次，六歳大講一次。要講足五次。

守住香港
守住私處

^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

休班警姦醉娃至成孕判囚5年半 被告聞判面如死灰不懂反應

一名32歲休班男警因涉嫌非禮2名女童，在停職期間再涉嫌在沙田強姦一名14歲女童。他暫被控一項強姦罪，案件將於下周一在屯門裁判法院提堂。

休班警長在廟街與鳳姐性交，沒支付200元肉金，更「撻朵」出示警員身份，威嚇鳳姐於3小時內離港，否則將她扣押7天。

放蛇變「嫖妓」 投訴升四倍

「還我公帑，警察勿做飛機王」，數十名關注性工作者團體代表及「姐姐仔」，昨日趁國際終止暴力對待性工作日遊行至警察總部，抗議警方一直容許放蛇警員可接受手淫服務後才拘捕性工作者，有團體指過去一年收到投訴警察濫權免費嫖妓個案激增四倍，更有警員試過嫖同一名性工作者10多次後，才作出正式拘捕。

警員商場偷拍29歲女 同僚揭發拘捕 被控有違公德明提堂

【警員犯案】休班警涉小巴上非禮17歲少女 被落案起訴提堂

43歲休班男警涉中環非禮案 被控非禮及遊蕩罪

與兒子13歲女同學性交 男警囚44月

【休班警被捕】荃灣小巴上非禮17歲少女 54歲休班警斷正

休班警在港鐵偷拍被捕 揭機內藏逾900偷拍照 改認有違公德罪

駐守油麻地警署特遣隊的休班男警，2017年10月在旺角港鐵站內以手機偷拍女士裙底失手被擒，之後被揭發手機內藏有共1,628張偷拍相及290段偷拍片段，偷拍地點包括港鐵站月台、車廂、扶手電梯及鬧市等，連警署女同事亦不能倖免。

43歲休班警涉於去年8月，在未獲女子同意下搭膊、攬腰和摸胸，事後該女子離開被告居住的已婚警察宿舍的單位，被告一路尾隨該女子令其受驚。休班警被控一項非禮及一項遊蕩罪，被告否認兩項控罪，案件今在東區裁判法院開審。

警總內要女疑犯除褲「搜身」 警員非禮罪成囚16月

警隊又爆出集體北上嫖妓被捕醜聞！一批警務處及入境事務處人員日前共赴東莞一間K場消遣，期間，一名警長及兩名警員帶同年輕妓女上房尋歡，豈料遇上內地公安因世界大學生運動會大舉掃黃，上房拉人時當場斷正。三嫖妓警情急下致電上級求救，終由警區高層親自攜同三萬元北上「贖回」三警返港。立法會議員促警方徹查是否有人北上嫖妓被捕「私了」或干犯賄賂等境外罪行，須嚴正處理。

【本報訊】「性都」東莞被央視報道後當局大舉掃黃，行動中被揭發有香港警察涉嫌北上嫖妓被捕。消息指，被公安帶走的162涉案人士中，有10多名港人最後被當局處以行政拘留，其中至少一人是現役香港警察，據報與他北上消遣而遭公安拘查的友人中，不止一名港警，但最終只有他當場「斷正」被拘，目前押於深圳的龍崗看守所。

三女童疑從事援交遭非禮 警拘兩男 包括一休班警

天水圍發生風化案，三名女童遭人非禮，兩名涉案男子被捕，當中一人為休班警。

據了解，警方早前收到家長報案，懷疑女兒從事援交，並在Instagram招客，而從事援交期間懷疑被人非禮。新界北總區重案組人員接手調查案件，根據電話記錄追查下，發現一名28歲姓黃男子及一名32歲姓余休班警分別在IG結識三名女童後，他們各自相約於天水圍區見面，三名受害女童之中，第一名及第二名女童懷疑被黃男非禮；而姓余休班警亦非禮第二名及第三名女童。
警方昨日分別在屯門區及天水圍區拘捕兩人，包括以涉嫌非禮拘捕黃男，而姓余休班警，則涉嫌非禮及向年齡在十六歲以下的兒童作出猥褻行為被捕。

警方於一個打擊毒品行動中，拘捕一名46歲休班男警涉嫌藏毒，又拘捕兩名男女涉嫌販毒。

休班警涉藏冰毒、「冰壺」及私煙入境，被海關截查斷正。

休班警因形迹可疑遭同袍截查，被搜出身上藏有少量「K仔」卻稱失禁「瀨屎」，他否認藏毒，案件今（13日）在西九龍法院裁決，裁判官認為被告聲稱遭同袍插贓嫁禍的說法不可信，裁被告罪成，把案押後至本月27日以候被告的戒毒所報告後判刑，期間須還柙。

涉案休班警被控一項藏毒罪名，他昨在西九龍法院提堂時否認控罪，裁判官將案押後至十二月廿七日開審，休班警獲准期間保釋候審。

今年六月，高級警員尹潤材在大埔新界北總區廁所吞槍自殺身亡，疑因爛賭欠債百萬。
今年八月，一名加入警隊十六年的警員，疑因前往澳門賭博致債臺高築，遭警隊紀律處分勒令退休。

37人久債無力償還 原因：揮霍、賭博

澳門賭輸錢搶80萬元籌碼 28歲港警將被停職

警隊的分區助理指揮官劉永輝，求情信稱劉是賭波合法化的受害人，染上賭癮，欠下財務公司2百萬，之後在他執勤的警署偷證物達86萬元，最後在警察宿內企圖自殺，惟未有成功卻被揭破事件。

915 1430 銅鑼灣東角道
五大訴求 缺一不可
be water 全民貼文宣
見到校巴唔好狗衝

若警民衝突不斷持續，卻沒有更衝擊性的警暴醜聞證據

有啦 咁講乜？

回應第三點 過於依賴反警暴論述
到底點先可以追究警暴又唔過份依賴

Pish

Push!

推Post及借位宣傳下
我地用trello整左個連登精華post集合
將即日重要、高質既討論post集合埋一齊、帶番上水
將相關既post分類+放埋一齊，簡潔呈現唔同種類既POST，等大家更容易搵到相關既post
除左可以將沉左底但重要既post拎番出黎之外，都可以避免帶風向既情況
每幾個鐘update一次
有興趣既巴絲可以bookmark左佢

另外都歡迎常上連登巴絲打入Group
幫手

我答到

呢樣每日都發生啦
但我地仲係佔緊下風

推，同香港situation有D似

無錯，時刻提醒自己，檢討同反省

冇警暴一早輸左啦

有用

睇泛民仲有冇料派啦

be safe
be water

同香港一樣

Stand with HK, Anti-totalitarianism March on 29/9/2019

一陣銅鑼灣灣見

光復香港 時代革命

好文要推

好彩有721 831，自露馬腳

Push
除左反黑警之外，我地要加緊宣揚抗爭者係為左堅守自由、爭取民主(雙普選)而戰

講少D警暴問題，劍指政府

915

815,東角見！

運動持續到今日幾乎全賴黑警：721，811，831，再到最近對中學生施暴
假如黑警612後揸正來做，又或者林鄭及時切割，成立獨立調查，早就die down

不過而家香港人的本土意識同民族意識開始覺醒，運動開始進入民主政治層面，之後的玩法可能又有變化

又唔可以用黃背心直接套落黎

法國問題基本上係內部問題
民眾對抗爭既關注當然止於初衷生活問題

香港問題反送中只係一個引爆點
涉及多年既外部老共干預同港共隻手遮天、官商鄉黑、政改，大把訴求大家都有共識

亦有五年前既雨革之敗，一定唔會再有大台

抗爭者年齡層廣，由小學生到銀髮族，基本上係全民反枱

push arrrr

exact7ly

要著重返四大訴求
警察只係其中一塊絆腳石

值得引以為鑑

推
而家香港情況中咗好多，尤其係反警暴論述
雖然大家都仲好心痛手足，但好多中立撚麻木晒，更加唔使講d 藍絲一直都blame the victim

論述要轉型，有賴文宣

內部分化先係最恐怖
915 1430 銅鑼灣東角道
五大訴求 缺一不可
be water 全民貼文宣

其實人地法國輸左都可以繼續生活
我地輸左就入集中營啦，好大分別
集中宣傳呢點好過

講到尾每次行動都要對焦五大訴求
失咗焦人地就會誤會係攪事

推一推

對準目標，好文一推

講得幾中推一推

其實仇警同失去焦果兩個point我地都開始經歷緊，真係要記住五大訴求 缺一不可有狗可以散 散完再聚集唔好俾班狗借意濫暴

推好文

有用幫手推
Bump

轉頭見！

中

High juice push

已經開始有

推！

連儂牆文宣戰
Airdrop文宣戰
呢啲和理非都可以做，唔好可以偷懶

永續社運嘅係黑警

現時條例被撤回
當務之急既目標
要政府落實五大訴求其中一項
雙普選
全面直選立法會!

大部分都答到

大部分參與嘅人*

915 1430 銅鑼灣東角道
五大訴求 缺一不可

唔好忽略政權就得
同時要針對chinazi不斷放大

好忙

最後重點：文宣

高汁 推

黑驚殺人證據
一定要盡快搵到出黎

黑群打砸完後拍拍屁股便走了，吃催淚彈的卻是我們

屌你老母啦廢柴，出得嚟就係抗爭嘅一份子，自己廢賴鳩人唔carry你？

唔好畀仇恨支配我地

好中

外國有媒體稱之為 “water revolution”
亦即係 “水革命”, “水革”

咁簡單都答唔到？

值得借鑑 幫推

可以開始傳播普選重要性

那離成功不遠矣，加油！

agger

以後想救手足，無人衝你想帶頭衝，可以試下咁

而家個感覺同啲輸嘅原因好似

推 實用文

correct 831之後我就觀察到呢種情況
如果想die down就應該好似6月下旬一樣堅守警署不出動，由得市民鬧
但最近的措施都係不斷激化矛盾，比如篤灰熱綫，休班警揸警棍，都鼓勵緊警暴。
香港有資訊自由同新聞自由，重有大量的公民組織；公民之間的聯係如此緊密，豈不是越打越反彈？

五大訴求， 缺一不可

同香港有啲似

成個運動走向同黃背心越嚟越相似，係去到文宣個部份，我哋要繼續做好

Sad but true

其實幾似我地
雖然寫果個係經歷過我地呢場運動先咁寫
但我地都要諗辦法解決
以史為鑒

推

每個崗位都搵到值得學習嘅地方

其實真係靠班黑警撐住場運動, 但無可能我地次次都大量人被拉被打去換取運動既延續

最重要係不割席，不篤灰，唔傷害無辜市民，做翻一個有道義嘅示威者

一定要爭取普選

721

我地一定做好媒體戰 媒體戰都好重要 手足吹雞 繼續爬山啦喂

其實就係要堅持五大訴求 勇武對一般平民有底線（藍絲除外，要給教訓，打殘幾個，佢地就驚）

唔係運動樽頸，係勇武嘅樽頸。成效不大，又無法升級。

竟然冇到處破壞商店冇對準政權呢點

對準政權 以驅逐共黨為口號好無呀？聲勢浩大！

港獨係票房毒藥。

真係好似
前車可鑑

Correct

推推

幫推
其實應該好彩 五大訴求 缺一不可 616就提出咗

政府只食一樣 大家都唔同意
不過係 撤回 後的確有小部分人收貨

所以有底線係好重要

係講緊唔可以過度依賴警暴，唔係話唔可以講警暴，亦唔係話講警暴無用

其實法國人都係未輸既！
不過佢地既經驗可以參考下

睇完只係覺得香港轉移左視線落警暴係真
其他只要繼續小心留意未必發生係香港

pish

仲有無？

警暴問題唔可以麻木
但又唔可以太聚焦
好困難

我們的警暴比法國嚴重太多。
而且現在「成立獨立調查委員會」這訴求的力量真的嚴重不夠
以香港現在警察濫權的情況
最少要到重組警隊級別，香港才可能恢復正常

否則就是放著一群殺人犯、強姦犯、酷刑犯在街上亂走

推唔郁都推！

5月1日以後都冇乜人理，傳媒唔理就冇乜人理嫁啦。

係可以借鏡
避免踩中陷阱
不過想強調番
我地有優勢係唔少野雨革已經經歷過

所以而家要永續社運，就一定要keep住出，佢地做越多野就越幫到我地，但最緊要對準政權，唔好比警犬spin咗本身嘅目的

推 東角道見

毋忘初衷，不要被憤怒衝昏頭腦
手足們，一陣見

淨係放一班chinazi落街搞事已經又辣慶返班人啦

我地一定會贏

【新主線：民間遞進民主平台】以民主爭取民主，打長期戰

我知呀 我話如果黑警克制一早輸左 要靠警暴支持熱度

Pushhh

我幾時先推得

如果一直沒有警暴，
警察不會選擇性執法，
林奠又早少少撤回，
件事一早完左啦

今日出發遊行全部同得帶文宣去！有幾多帶幾多！一定要每個人都派！

講得好啱，依家局勢，我地越來越似法國！
可以點做落去？

但而家好似開始已經係相對地無咁震撼

唔係冇 係麻木左 外國眼中一樣咁仆街

要大規模文宣解釋最近做嘅野

一睇就知係黃絲寫嘅冷氣軍師文

中聯辦
71立法會都係好重兵

推啊 其實中緊部分㗎啦

721 831 915

有冇人聽過歴史係一個循環

中聯辦有象徵意義

721 831 新屋嶺

Never give up

新論述要放係共產黨度

學習 學習 學習

真係好多相似嘅地方
特別係第三點警暴

新論述應該針對政府管治既合法性

重組政府 重啟政改

推，一陣港島見

721 831

fai d push

好文。推

文中提到 「綜觀剩下的四大訴求中，真雙普選是暫時被抗爭者文宣刻畫最少，卻最有價值的論述戰場。」
的確近呢個月個討論同focus去左警察濫暴，普選問責好少人講，但呢個係好重要好重要嘅價值，亦係爭取西方國家支持嘅最大嘅factor!
除左攬炒團隊同G20大幅開啟國際戰線，我地自己都要落力宣傳！要吸引更多中間派同淺黃支持普選。
文宣，連儂牆，airdrop，媒體訪問等各種模式都要大大力打呢個point，我地先會有更大機會令呢個政府受壓同時得到各國支持！

香港人加油！

值得睇哂全文，筆者有料到

簡單總結：
1. focus on 警暴早期成效大，但時間一長群眾會麻目，甚至有反效果。

2. 真雙普選係唯一致勝不敗之路，盡早做好文宣及論述，以免再被分化，亦可以吸引外國支持。

所以我地係咪應該focus在改革制2度, 落實雙普選
而文宣就大力講無普選特首漠視民意, 無能議員, 警暴先唔會再發生.
或者咁講, 一日無真雙普選, 呢三個月我地經歷既痛苦同憤怒只會不斷重複, 程度亦只會有增無減

文宣加油

法國以懶出名
學生都仲有活力
大人返幾個鐘頭工都話多得濟
無支援乜鳩都死啦

要大力宣傳唯一出路係成立獨立調查同埋真普選

五大訴求，缺一不可

高汁 推

香港人今次唔輸得！

黃背心政黨係法國選舉又輸哂。。。。
之後， 馬克龍民意反回升。。。。

筆者係法國留學生

一切都係倚賴人數，而家踢走咗和理非，場運動冇哂民氣，好快勇武都自己散埋

5大訴求 缺一不可

五大訴求缺一不可
但係而家好無方向可以點

港人缺乏地區自主

推
有幾點已經中左

一四有時好難分
智力大考驗

推
文宣係唔係應該開始將個重點慢慢shift到去雙普選嘅訴求？黑警啲嘢除非有啲咩勁爆嘅事就真係盡量唔好再翻炒咁多唔係可能真係會令人麻木，間唔中嚟粒核彈就夠

推呀
915 1430 港島自由活動 929 全球遊行

老老實實，我係黑警而家就一定要永續社運
一旦局勢平穩就會做棄卒被清算

最大目標係雙普選 政制改革
黨鐵 黑警係支線

警暴早期一般容易招來大眾同情和關注，但它同時很容易讓抗爭者跌進仇警情緒中

有少少似我哋而家嘅情況

講到初衷, 仲記唔記得609除左撤惡法仲有乜?
林鄭下台
大家認為已經唔重要已經Drop左, 但係隨住林鄭個傀儡樣愈來愈明顯
我覺得個象徵性會出番黎, 要換一個可以制衡中共既特首
要響中共搵到個新傀儡主動換之前重提林鄭下台仲要大力推

好文要推！

推呀，每個人都應該睇一睇呢篇文

咁有咩對策吖?

唔夠多呀 人呢

出緊黎

推
居安思危

Push
915 維園中秋綵燈會、祈禱會、大合唱
@黑幫引手足，警察拉手足
@小心被暴徒跟蹤
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！

連儂牆戰線受襲！唱歌後連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.15 @Template End@

而家香港情況好似去到第4第5點。。。

推, 銅記見

中撚曬

同黃背有本質的不同是香港是整體的體制問題，香港沒有雙普選，他們只是一個立法問題

咁要點做？

打砸者則未必一定full gear，通常單獨出沒，所砸之對象不一定帶有政治信息，行動偶爾響應黑群，更多情况如社區組織者Stéphanie解釋：「我們根本難以分清他們是貪過癮，還是為保護示威者或控訴政權而打砸。」某些甚至與盜竊者無異，於行動現場趁火打砸，破壞運動。當割席時大眾和傳媒卻將三者混為一談。

重點、全部人記撚住

日日落街食飯
間間茶餐廳部部電視機都長開循環播住ＴＶＢ講「止暴制亂」
潛意識都產生排斥

1.堅持五大訴求，缺一不可
2.反警暴只係side quest，完成五大訴求後，警暴問題就可以解決
3.一般平民會覺得無示威咪無警犬囉，所以要堅持五大訴求，同時大大力做文宣表示警方係出黎維護暴力港共政權
4.唔好比任何KOL左右到自己既立場，如果佢唔係堅持五大訴求，缺一不可，人權、民主、自由，就唔係同路人，選擇袋住先更加係敵人。
5.勇武派要對準有關政權目標先做野，不過我相信大家都已經知道曬。
6.文宣，拉更多學生出黎，同時做好長期抗爭既準備
7.課金更多中立媒體，抵制CCTVB
8.五大訴求要有清晰既內容，唔可以俾政府既語言藝術呃人，不接受妥協，我覺得可以做五大訴求起一份全文，然後要港共全面接受，否則焦土。

黃背心輸咗咩？
法國總統馬克龍全面跪低喎
絕大部分要求都應承
反觀林鄭

文宣！

馬克龍係應承示威者最初期的訴求

後來果D完全唔理

於是，針對政府的大辯論，黃背心的召集人也在facebook開了一個名為「真正的辯論」的討論區，宗旨是民主大旗幟下的集思廣益，宣稱不受馬克龍四大議題規限，在首輪10多萬條建言中，篩選之後總結出三大議題：

（1）RIC（Référendum d'initiative citoyenne），即由公民從基層提出的議案，議案在達到一定條件後（如簽名人數），政府必須籌備相應公投。這些議案可以成為法律，也可以是廢除某些法律，或彈劾某些選出來的代表，甚至修改憲法。這種機制在理論上早已受到討論，在政治辯論中存在超過200年，但從未真正實行過。現在最有可能成為此機制的試金石的，會是黃背心運動反對戴高樂機場私有化的提案。
（2）社會公義與公平稅制。
（3）生態環境的演變與過渡措施。

但隨着運動拖延的時間過長，走上街頭的群眾數目大幅萎縮。「飄風不終朝，驟雨不終日」，現在只能將分散各地的群眾集中在某一個城市，方能發起行動。5月底舉行的歐洲議會選舉，也對黃背心運動產生心理上的消極影響，其兩份選舉名單總共只獲得不超過1%的選票。

推 要做文宣重整返運動焦點

著重五大訴求 陣間見

文宣戰一定唔可以輸！

警察亂用大範圍武器又關市民事
又系blame the victim

我都認為太倚賴警暴
但見到手足俾人打唔通唔做野

需要重新定位、正名呢場運動

撞

事後做野冇用
要發生當時一齊救佢

推出去俾更多人睇，share 去fb 俾朋友，俾戰友！！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

推爆佢再諗應變方法

認真答你
有上連登嘅最少有一半人答到
但無上嘅就

好文

P牌都要推

真係要推

七、媒體戰敗陣
香港勝在生果係大報還有超高質素立場新聞,好難全敗陣

有用!!!

香港同法國一個好唔同嘅地方 係香港好細 真係好細
人係會對不斷播嘅警暴畫面盲目 但係對身邊人俾警黑拳打腳踢唔會 對身邊人被姦被殺被送集中營都唔會
淨係呢方面 香港已經唔會輸 就算自己好彩 大家都總有朋友嘅朋友受害

而且人哋嘅警暴 係對示威者
香港嘅警暴 係行街嘅年青人
我而家直頭覺得我未夠稱 冇資格出街 跑得慢隨時俾人拉 點會麻木
原本香港好安全 8歲都可以自己去行街買嘢
而家28歲都不安 冇咩事唔想出街
香港嘅警暴 聯合埋鄉黑 無差別攻擊年青人 甚至唔止年青人

香港人唔會麻木 因為已經影響梗我哋每一個人嘅自身安全
都未計 輸咗 我哋入硬集中營

好似好有用

出黎啦喂

黑警藍絲必須還眼、斷手斷腳！！
915民陣
831臥底警犬開真槍實彈鎮壓示威者！太子站恐襲！中聯辦葉虎！

用twitter、reddit參與國際文宣跳閘/轉搭巴士全面批鬥警犬及其家屬㩒錢/換美金，經濟制裁中共全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！#antichinazi

衰啲講，其實嘗試係警犬身上搶裝備，佢地人都咁殺，其實佢地好怕呢樣'

推推推

幫推
未爛未拆 咁樣入！
千祈唔好以為得果幾蚊車費對黨鐵係不痛不癢 只要有200萬人都肯持續做 黨鐵實仆街
差你一個咋 加油！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

花式！

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14

全中

btw
721
831
新屋嶺集中營

第八我哋係咪要正名先？
仲有唔少媒體叫反修例風波

高質文！

是一定要睇！ 無論和勇
近來無人再提Be Water Be Humble
變陣慢咗，又好似全世界都一定要幫我哋咁
就算站係道德高地，人哋幫並非必然。

要繼續推 Anti Chinazi
昨日新疆 今日香港 明日西方 (班農sell 緊)
針唔到肉唔知痛，全世界都一樣

Anti Chinazi
Be Water
Be Humble

推！
高質文

好重要，要推

up

一定要睇
Be Humble Be Water
全球Anti Chinazi

全球和理非趨勢
但查實全球民主倒退緊
香港「自由」全球排名高
一直被五毛同藍絲攞黎講
但事實係響地獄望向更低層地獄
要更高階反駁

Be Humble Be Water
全球Anti Chinazi

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

推
要再多啲文宣話畀全世界知呢場一早已經唔再只係反對送中條例嘅運動/革命

三個幾月以嚟發生咁多嘅事其實就算依家實現晒五大訴求都拆唔掂

仲有就係警暴問題，依家大家好似已經對班仆街冚家鏟濫權濫捕麻木晒我怕有一日普羅大眾會接受咗呢種暴力打壓，手足就少咗種民眾憤怒嘅支持

Tui

呢個運動已持續左90幾日，響香港係奇蹟。

推 文宣繼續推五大訴求做運動目的 呢樣野有晒共識 向國際戰線同本地戰線不停咁推 要防止比人將警畜同政權分開 一定要將兩者捆綁式做文宣 最好再加埋藍屍同黑社會 將官、警、黑三樣野擺埋一齊黎講 就唔怕比政府spin走

幫推

push 軍師入

開始有人抗拒勇武，尤其是搞地鐵站同火法師
應該開始減少勇武 繼續和理非
我地打緊輿論戰 失去左和理非同外國支持就完

好文必讀

文宣，不割，不分，齊上落

好文要廣傳

即係文宣再文宣

法國黃背心運動之失敗在於前線長期抗爭後, 開始破壞店舖, 偷野搶野. 係人係鬼分唔到, 開始無差別打人. 我地抗爭左3個幾月, 開始走入 e 個時期了, 有鑑於此, 我地千其唔好跟法國咁做, 咁會失去國際上的支持, 我地除左要靠自己對抗黑警 / 優品福建幫之外, 仲要靠國際對付中共 E 個大魔頭, 大家請緊記 ! 求求大家 ~ 我地唔可以輸架 ....

同意

推,一定唔可以重蹈覆轍
大家生命更流暢

香港人好叻在錯誤中學習
願榮光歸你我

其實最重要係 法國可以返去議會政治 同埋外國抗爭係會燒埋d唔關事既鋪

Push
Should bear in mind

必睇

暴力反警暴是雙刅劍

值得一睇
推

所以獅鳥唔駛影咁多

匆忘初衷

一定要引以為鑑

就咁睇幾似香港情況

對
保持軍紀

汲取經驗！繼續努力！

我而家理撚得佢徹回又好切7又好！
我親眼見到警隊係點負敗。

應該把警暴問題 轉化為政治問題: 一日沒有真雙普選, 警察只會是個保護暴政的工具。

保持軍紀最重要
做人一定要有底線

大家一定要汲取人地失敗既經驗

【有冇機會開新戰線？】處理屍體發現案嘅程序

好灰

我覺得如果有手足意圖咁就最好stop佢。
如果已經做左就制伏佢，因為唔知係咪鬼？

二同四好緊要

初初所有人都係反送中，本土、泛民，up得出嘅非建制大家一條心反政府

有勇武有和理非，連教徒都出埋黎唱歌，總之不割蔗不分化

而家攪攪下，唔係攪林鄭，變左攪警察都ok (佢哋係政府一部分，同埋濫用警力），但過份提倡私了好危險（721元朗白衫果種梗係可以「自衛」，但近來連廢老搣連濃牆都要打，唔係由佢哋拆我哋再有多d空間貼新嘢咩？）

大家真係要停低諗下，究竟想對抗政府，定連所有藍絲都要攪埋？唔好失焦

所以重點應該放在 兩制之失效 必須透過改革政制選出對人民負責既政府 而非傀儡政府
呢一點 《香港人權法》既推動者- 民主共和兩黨亦一直強調

重要文章

#chinazi = 春袋

推 繼續沉迷打交玩膠 再咁落去輸得

雙普選

其實大家係咪要回歸基本步，對準政權，去搞高官，去探下林鄭、親政府議員
警察只係佢地既盾牌，用完可以換
依家林鄭可能係到享受世界笑緊我地同警察打生打死

我地要做嘅野就係幫手足做公關
就算手足做錯都要幫佢地補獲！！
補完先再檢討都唔遲
乜你有見到黑警藍絲會屌會割自己人嘅咩
你係咪想贏㗎？人要識變通㗎
注意自己嘅語氣 唔好再屌同路人呀

❌私了
✅為民除害
✅民間反黑
✅以武制暴
✅自衛反擊

重要lesson learn，幫推

每日睇一次